%%%
%	** Tai lieu tham khao:
%		1. http://latexcolor.com/
%		2. http://tex.stackexchange.com/questions/83882/how-to-highlight-python-syntax-in-latex-listings-lstinputlistings-command
%		3. https://www.quora.com/What-is-the-optimal-way-to-include-Python-code-in-a-LaTeX-document
%
%%	** Huong dan su dung:
%
%%	* Phan khai bao:
%		+ Can khai bao 2 goi lenh: color, xcolor va listings vao tai lieu chinh --> \usepackage{color}, \usepackage{xcolor} va \usepackage{listings}
%
%		+ Copy file stylelistings.sty vao cung thu muc voi tai lieu chinh.
%		+ Khai bao goi lenh stylelistings trong tai lieu chinh --> \usepackage{stylelistings}
%
%%	* Phan can them vao:
%		+ Tim den dong: emph{__init__} them vao ten cua cac ham (do nguoi dung dinh nghia) can highlighting (cac ham cach nhau bang dau phay). Vi du: emph{__init__, HinhVuong, chuvi, dientich}
%
%%	* Cach su dung cac lenh cho style Python:
%		+ Su dung moi truong python:
%			\begin{python}
%				Noi dung code nam trong day
%			\end{python}
%
%		+ Su dung lenh mo rong pythonexternal: chen code tu mot file ben ngoai:
%			\pythonexternal{/path/file.py} % /path/file.py la dia chi cua file code python can chen vao tai lieu
%
%		+ Su dung lenh pythoninline: chen code tren mot dong
%			\pythoninline{dong code can chen trong day}
%
%		+ File vi du viet bang LaTeX: https://gitlab.com/thiminhnhut/latex/tree/master/tutorials/listings/examples
%
%			examples-listings-python.tex, examples-listings-python.pdf, stylelistings.sty, example-python.py
%			
%
%%%

% Cac goi lenh can thiet them vao tai lieu chinh
%\usepackage{color}
%\usepackage{xcolor}
%\usepackage{listings}

%% Style Listings for Python
\DeclareFixedFont{\ttb}{T1}{txtt}{bx}{n}{9} % for bold
\DeclareFixedFont{\ttm}{T1}{txtt}{m}{n}{12}  % for normal

\definecolor{comments}{rgb}{0.89, 0.0, 0.13}
\definecolor{keywords}{rgb}{0.1, 0.1, 0.44}
\definecolor{functions}{rgb}{0.0, 0.0, 0.6}
\definecolor{strings}{rgb}{0.58,0,0.82}

%% Python style for highlighting
\newcommand\pythonstyle{\lstset{frame=tb,
				language=Python,
				aboveskip=3mm,
				belowskip=3mm,
				showstringspaces=false,
				columns=flexible,
				basicstyle={\small\ttfamily},
				numbers=left,
				numberstyle=\tiny\color{gray},
				emph={__init__}, %Add name function
				emphstyle=\color{functions},
				otherkeywords={self},% Add keywords
				keywordstyle=\ttb\color{keywords},
				commentstyle=\color{comments},
				stringstyle=\color{strings},
				breaklines=true,
				captionpos=t,
				breakatwhitespace=true,
				tabsize=2
}}

% Python environment
\lstnewenvironment{python}[1][]
{
\pythonstyle
\lstset{#1}
}
{}

% Python for external files
\newcommand\pythonexternal[2][]{{
\pythonstyle
\lstinputlisting[#1]{#2}}}

% Python for inline
\newcommand\pythoninline[1]{{\pythonstyle\lstinline!#1!}}
%% End style Listings for Python
